## iDempiere ERP繁體中文包說明 (Tranditional Chinese Language Pack ReadMe)

本繁體中文包，是繼承自簡體中文版，已完成簡繁轉換。

並開放iDempiere 學習會成員自由加入共同修改。

匯入教學，可參考下列網址 (For System Administrator)

https://www.ninniku.tw/importzhtw/

維護中文語系示範教學 (For Developer)

https://youtu.be/2my9SPgfV9s

## iDempiere ERP中文语言包说明 (Chinese Language Pack ReadMe)
---------------------------------
![许可证信息](https://img.shields.io/badge/License-GPLv2-orange.svg)
[![版本信息](https://img.shields.io/badge/Release-v5.1-brightgreen.svg)](https://bitbucket.org/iDChina/chinese-translation/downloads/?tab=branches)

---------------------------------
###ReadMe
This repository includes Chinese Language Pack and some local utils maintenanted by idempiere-chinese-localization group.
Translation progress for iDempiere version 5.1 was completed with a high quanlity.
Normal fixs are reviewed and committed semiannually by project team.
You can contact with osssme@@@@@@@@@@@aliyun.com or z5k1@@@@@@@@@qq.com for more info.

Updated: 2018-6-10

####Directory structure:
../zh_CN_System           `translation files for System client`

../zh_CN_GardenWorld      `translation files for GardenWorld client`

../Utils                  `localization utils`


---------------------------------
### 着急只看我：
1. 点击左边栏Download（下载）链接，选择Branches（分支,比如release-5.1），然后点击右边的Download链接。
2. 解压缩下载的zip文件，分别按实体导入System和GardenWorld汉化文件夹。
3. 具体操作步骤，参考http://idempiere_guide_sm.mydoc.io/?t=134391
4. 节约时间的，就不要看下面了。

---------------------------------
### 文件说明
1. zh_CN_System 系统Client翻译包
> 在导入时需指定System Client后导入

1. zh_CN_GardenWorld GardenWorld翻译包
> 在导入时需指定GardenWorld Client后导入

1. zh_CN 标准翻译包（已经移至historic文件夹，仅为历史原因需要使用zh_CN的用户保留，目前由OSSSME不定期维护，待移行完毕后该标准翻译包将不做维护）
> 该翻译包包含System、GardenWorld两个Client的翻译信息，目前处于手工和zh_CN_System，zh_CN_GardenWorld保持同步状态，建议使用zh_CN_System、zh_CN_GardenWorld分Client进行导入。

---------------------------------
### 注意事项：
1. 声明：
>本项目Fork自https://translations.launchpad.net/idempiere-localize，但由于原项目于2013年底之后少有更新，几乎已停止维护，故单独维护和发布，详细信息见下文。

1. 开源中国网站的iDempiere中文社区地址：http://team.oschina.net/idchina
1. 开源中国网站的本项目介绍的首页链接地址：http://idempeire_project_trl.mydoc.io/

---------------------------------
### 中文语言包使用交流方式说明：
1. ![QQ群](https://img.shields.io/badge/QQ群-65713012-blue.svg)
1. 新手提问前，请先阅读[提问的智慧](https://github.com/ryanhanwu/How-To-Ask-Questions-The-Smart-Way/blob/master/README-zh_CN.md)

---------------------------------
### 版本说明
1. 本项目和iDempiere版本发布保持一致，版本号格式也和iDempiere官方保持一致
1. 目前主要维护人为2名，所以对应Pull Request可能会比较慢，请谅解
1. 更新履历
    * 2017-11-18 发布5.1版本语言包，词条基本稳定，欢迎反馈issue
    * 2017-05-02 新建2个实体文件夹存放4.1测试包，欢迎反馈issue
    * 2016-12-09 创建基于iDempiere 4.1开发版的翻译文件
    * 2015-04-02 创建基于iDempiere 3.1开发版的翻译文件

---------------------------------
### 鸣谢

**感谢从1999年至今的所有汉化贡献者和其中一个人的宠物狗-小白**

（注：由于只能从公网收集部分信息，请知情者提交贡献人员名单）

1. iDempiere 5.X时代
>   组织者：不小(z5k1)
>
>   主要贡献人：不小(z5k1)
>
>   项目地址：https://bitbucket.org/iDChina/chinese-translation

1. iDempiere 4.X时代
>   组织者：OSSSME
>
>   主要贡献人：不小(z5k1)
>
>   项目地址：https://bitbucket.org/iDChina/chinese-translation

1. iDempiere 3.X时代
>   组织者：OSSSME
>
>   项目地址：https://bitbucket.org/iDChina/chinese-translation

1. iDempiere 2.X时代
> 组织者：花生(PeanutBlake)
>
> 成员列表：OSSSME、深海(hero9840)、Peanut Blake、sum1201、yourday
>
> 项目地址：https://translations.launchpad.net/idempiere-localize

1. iDempiere 1.0时代
> 组织者：Alex(alex yang)
>
> 成员列表：mg0432062、Min Yang、hb hu、 alex yang、Wenming Huang、Kevin yang、hwm18、yu shifei、等待您提供其他成员信息
>
> 项目地址：https://bitbucket.org/kairyang/idempiere-chinese-localization
>
> 非常遗憾，目前从公网上已经找不到最原始的项目网址slowisfast168/iDempiere Chinese Localization

1. ADempiere时代
> 组织者：花生(PeanutBlake)
>
> 成员列表：PeanutBlake、hero9840、aoslee、Wylmer Wang、chenjuncheng、Jerry、等待您提供其他成员信息
>
> 项目网址：http://www.adempiere.com/ZH/TranslationProject

1. Compiere时代
> 感谢第一批为Compiere推广做出卓越贡献的人们!
>
> 成员列表：目前无法考证，等待您提供成员信息

---------------------------------
### 拓展阅读

小白皇后玉照的盛大披露

![小白](http://qpic.cn/77zDoHvWS)

